陳勝吳廣揭針起義

陳勝吳廣揭針起義

聽到總理李克強說「假疫苗」事件是「突破人類道德底線」，實在不怒反笑。

首先是中文用字可笑，這個「突破」是褒義詞，是正面肯定的意思，譬如說「這個發明突破了過往的研究領域」；又或者用黨八股的講法，「習近平新時代中國特色社會主義思想的三大突破」。但今天李克強總理用「突破人類道德底線」，難道是肯定讚美這間國企為求賺錢不擇手段的做法夠「突破」？的確，不要臉天下無敵，如果突破了道德底線的限制，便無錢而不能賺。

如果李克強總理要譴責的話，麻煩轉用，「跌跛人類道德底線」或者「墮落無底線」，我才知道你是憤怒的。

其次，假疫苗事件是「突破人類道德底線」？那麼之前的三聚氰胺奶粉呢？學校豆腐渣工程呢？記得黃子華的棟篤笑說過，「老細問，點解你可以做得咁差嘅？我答：其實我係可以做得更差㗎。」

你以為這叫「突破」底線？其實總理，他們是可以「突破」得更多㗎。再者，突破底線又豈是民間專利？難道軟禁一個無辜的女子8年又很符合人類道德底線嗎？所以別輕易說甚麼「突破底線」了，貽笑大方啊。

假疫苗如何出現？為何能夠取得藥監局的審批流出市面，要事後才後知後覺呢？又為甚麼今天坐在藥監局處理疫苗的把關官員，居然就是當年三鹿毒奶粉事件的主事官員呢？底線何以屢遭突破？因為有人包庇縱容，這些事，總理又不會太憤怒的。

美國大使館的微博留言區成了河蟹避風塘，有人說，「外面的大雨讓我想起彭澤鄉」，然後有網民心領神會的問「陳勝吳廣何在？」

為了逃避暴秦徵役，陳勝吳廣揭竿起義；為了自己孩子，網民也想起義。

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
強如曱甴蝗蟲螞蟻 (鄧達智)

下一則
下一則
孤獨死 (高慧然)

星星之火 可以燎原